---
title: oh-my-zsh
date: 2017-08-01 21:44:22 +04:30
categories:
comment: https://github.com/MCSH/MCSH.github.io/issues/7
path: oh-my-zsh
---

نصب `zsh` بدون استفاده از `oh-my-zsh` یک اشتباه خیلی بزرگ هست! امکانات و پلاگین هایی که omz به شما میده میتونه زندگی روزمره شما را تغییر بده. پلاگین هایی مثل `jump` و `git` که جا‌به‌جایی در محیط ترمینال را برایتان آسان‌تر می‌کنند تا پلاگین هایی که autocomplete های زیبایی به شما می‌دهند - مثلا برای pacman یا systemctl. در این نویسه قصد دارم تا oh-my-zsh را نصب کنم و تا حدی آن را تنظیم کنم.

راحت ترین راه نصب oh-my-zsh استفاده از نصاب آن است. برای این کار کافیست دستور زیر را اجرا کنید:
```
sh -c "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/robbyrussell/oh-my-zsh/master/tools/install.sh)"
```

سپس با انتقال پوشه .oh-my-zsh به پوشه نگهداری تنظیمات خود و افزودن آن به setup.sh می توان تغییرات آن را ثبت کرد. پس از اعمال تغییرات فایل setup.sh را مجددا اجرا کردم تا تغییرات را ثبت کند. در اینجا پوشه .oh-my-zsh را به عنوان submodule به git اضافه کردم:

```
git submodule add ./.oh-my-zsh
```


تغییرات تا اینجا در کامیت https://github.com/MCSH/dot-files/commit/36e907abae1b66d1b4852f8e0339a524491dc1ca )

تم مورد علاقه من `eastwood` است، آن را در فایل .zshrc اعمال می‌کنم. همچنین وجود نقطه قرمز مادامی که zsh در حال تکمیل کردن گزینه هاست. همچنین پوشه custom را به آدرسی در پوشه dot-files خود تغییر دادم تا بتوانم راحت تر این تغییرات را ثبت کنم. علاوه بر آن پلاگین های git jump و history-substring-search را اضافه کردم و سپس کامنت های اضافی را حذف کردم. در نهایت تعدادی از alias هایی که از آنها زیاد استفاده می‌کنم را اضافه کردم.

